[HKUSPACE]召集所有太空人面孔(50) 完sem了！

歡迎各位fm bb，有咩關於space嘅問題可以喺道問
year 2同老鬼都可以幫手答

Frequently Asked Questions:&nbsp;

1.點DEFER學費?&nbsp;
打封英文解釋信&nbsp;
加埋offer letter+經濟困難證明文件+留位費收據既copy&nbsp;
交份copy去space院校就得&nbsp;
帶埋所有文件正本比人check&nbsp;
之後返去等通知&nbsp;
詳情可以打去space問&nbsp;
by梵高的星夜&nbsp;

2.咩係天書?&nbsp;
係KEC十樓，有每年不同科升大學的數據，包括公開試成績，GPA，IELTS，interview問題&nbsp;

3. SPACE最伏係邊幾科?&nbsp;
沒有廢科，只有廢人&nbsp;

4. 常用連結

交學費、add drop swap科、睇timetable、apply locker、download notes、交功課、reference letter、圖書館book 房、睇/買transcript、 withdraw from study全部經portal入到

港大附屬學院成績驕人 是你首選

1/3升讀三兩大
2/3升讀八大UGC

同學連SEM BREAK都不忘回校，手執書卷努力溫習，反映學術氣氛濃厚

關於killer......
唔少人都話space有killer，永遠榮譽太空人港英狗（戇鳩仔）咁講：

不過我自己咁睇，我覺得好多因素影響grade嘅，每個lecturer點都要派啲A+派啲B-，如果你嗰班多勁人，有對比之下你自然睇落差啲；相反你嗰班本身廢廢哋，而你水平又稍為高啲啲，assignment同present做得好啲，個A/A+自然袋袋平安。加埋出grade前每個lecturer比嘅grade都會微調，assignment A+final grade拉落A A-拉上A+都有，9分努力1分運氣，做好自己結果唔會太差嘅，唔對路咪add drop轉班囉。

唔好聽到人話某個lecturer教得好就狗衝（尤其中英文），入到去比成班英文啪啪聲嘅學霸堂堂屌打，出gdp嘅時候就欲哭無淚。某啲傳說中嘅killer無人reg，結果一個學霸都無，呢個就係你大顯身手嘅時候，多啲答問題問問題唔好怕醜，啲廢人一定笑鳩你多嘢講，你要記住平時分就係咁樣來，出gdp嗰陣你揸隻A佢揸隻B，睇下邊個笑到最後。同埋千祈唔好遲到同埋走堂，平時分執豆咁執，蘇州過後無艇搭，無咗呢10%話知你全部assignment A+ final grade都唔會上到A+。機會只係劉備勤力嘅人，做人做狗自己決定

*雖然最頂寫住「沒有廢科，只有廢人」，只係祖訓來架咋，EE(energy & environment)、AA(Art appreciation)、IPhil(Introduction to philosophy)呢三科係大伏，揀咗嘅自己睇路，drop科保平安

*To AS/AAS/AP既同學們，切勿做學校Placement，功課多、工時長、人工低同要日日帶老母返工，做錯野好易爛grade；要做就自已出去搵，做Project更稱 心

祝各位太空人早日返回地球

比啲掙扎！

I want you to 過三爆四

7一維園見
Facebook ig airdrop

出grade
樓下全部靚grade

ok

總算過到3， 希望樓下會更好grade

Year2 CGPA 2.97 哭撚左仲可以讀啲咩U

請問一下申請拎成績表喺邊
唔唔記得咗

社大

如果網上申請嘅話：
My resources-> community college->student self-service-> my future (有個箭嘴㩒入去）

What is Recipient of Academic Excellence Award 有什麼用

啱啱睇咗gpa 想問咩grade為之炒

B-?

想問下如果讀fd 係咪幾多分都升到上去

恆大

DFS 2.98

多次 GPA god既眷顧
希望Offer god都關照我

多謝GPA god既眷顧
希望Offer god都關照我

各位大神，我econ fail左，佢要我retake。咁我係咪淨係需要retake econ 一科？好困擾

有冇Ching 讀Dental hygienist？ 聽講好似要延期畢業

想問下理論上唔係應該理科會易攞高gpa?
因為答案一係啱一係唔啱
但點解好似見文科商科gpa咁易爆四？
利申理科

因為除左core
仲有其他語文科/其他科
science嘅人通常language唔會太好
炒就炒嗰啲

yes
2000蚊1credit
正常一科6000蚊

原來係咁

Thx

即係升上year 2，之後一邊讀year2 既科，一邊retake econ?

即係如果我f咗 要6000買3個credit先可以retake返上c?

係啊
你之後要讀多次呢科
會chur啲

你year1升y2 f咗就自動retake唔駛錢
y2 準備grad但f咗唔夠credit就要比6000蚊retake

咁你retake後生生性性拎個靚grade啦

仲有
如果拎D/C-咁可以去申請重新再讀過呢科
佢批唔批就其次
但要錢
都係2000蚊一個credit
而成績淨係會跟最新嘅假如你原本係C-
你讀多次之後最新嘅成績係D
咁就恭喜發財佢會D咗你

唔刻晒你今日真係無乜心情，驚佢唔比我升year2

1-2科佢比你嘅
太多嘅話or你覺得唔合適可以申請轉科/重讀嘅

祝你好運快啲落地球

HKCC更稱心

琴日個post仲熱鬧過年宵
今日派完gpa即刻靜過圖書館

不過恭喜晒各位落返地球/有靚grade靚offer

y1考得未如理想嘅仲有一年可以追
唔好放棄就得

y2...top up degree都係degree讀住先啦

前路無限

想問商科cgpa 3.6幾嘅話
city poly mkt同mgt個啲有冇機

Semester GPA 同 CGPA 滿分係咪四？

我2.94 year2仲要有offer

恭喜晒師兄邊間offer

Bu
依家67
應該appeal

Offer 要過3？祝好運

Lm

我都覺 身邊好多理科朋友都爆到4
自己就還好
利申文科

GPA GOD
老銅聽朝先出gpa
希望meet到offer

是咪出咗交學費通告

THX GPA GOD
落到地球

Thx GPA GOD
過3落翻地球

我今年yr 1 今日出咗gpa 想問有 Student on Principal’s Honours List 係咩嚟

唔記得交fasp嘅申請而家過左dealine仲有無得申請?

申左defer學費 點知批唔批？